徐時論 中港人事大地震、 中共南海軍事異動， 習近平聲言用「底線思維」迎戰百國聯軍。 什麼是「底線思維」？ 習近平是否

#中共 #習近平 #底線思維

徐時論
中港人事大地震、
中共南海軍事異動，
習近平聲言用「底線思維」迎戰百國聯軍。
什麼是「底線思維」？
習近平是否打算全面開戰？
（附繁简中文字幕）

徐時論TsuisTalk
101K subscribers

#中共 #習近平 #底線思維

1/ 香港局長大撤換，新班子要完成什麼政治任務？
2/ 中共的政法系統人事大地震，是反映習近平勢大還是勢危？
3/ 習近平在政治局常委會會議提出要用「底線思維」應對目前局面，究竟什麼是「底線思維」？
4/ 百國索賠，中共卻在南海作軍事異動，是否準備開戰？

上述問題，在這一集《徐時論》，老徐為你一一分析。

***********************************************
讓《徐時論 TsuisTalk》的影片傳播更廣，記得C-L-A-S-S啊！
C-Comment
L-Like
A-Watch Ad
S-Share
S-Subscribe
***********************************************
請每月用US$3(HK$23.4，全年HK$280)訂閱我的Patreon Page，多謝支持！所有時評短片均附設聲音檔及文字檔，只供會員收聽及閱讀。
My Patreon page：

請Like及Follow並設定為See First
My Facebook Page：

請訂閱及按鈴鐺🔔接收新片通知
My YouTube channel ：

廣告洽商：
tsuiscritique@gmail.com
Caption author (Chinese (Taiwan))
Ken Ko
Caption author (Chinese (Simplified))
Ken Ko

(重開)香港社會運動需要轉型

輸淨條底褲露出股線嘅思維

又係呢d 9up

可以賠款 但共產黨要繼續存在領導中國既意思

#中華人民共和國 民政部於18/4關於 #南海 的公告，國務院批准 #海南省 #三沙市 設立 #西沙區 和 #南沙區，其後19/4再發公告為位於南海的25個島礁和55個海底命名。香港主流媒體方面只不過大約輕輕帶過擴大南海霸權，並無將南海玩火行為嚴重性列明。

中國政府今次之做法，事實上利用為島嶼及為海底地上命名方式，企圖將東南亞各國的沿海一帶的專屬經濟海域據為己有。專屬經濟區根據 #聯合國 於1982年第三次海洋法會議作出《聯合國海洋法公約》決議，範圍應該由測算領海基線量起，不應超過370.4公里。

有網友利用Google Earth，向 #剷屎官小編 列明中國政府今次列名大約位置，其中25個島礁以紅黃中共標誌表示，55個海底地上命名以黑白中共標誌表示。而55個黑白中共標誌地點，既無島也無礁，將一片南海直接以命名方式將公海及各國的沿海一帶的專屬經濟海域據為己有。

如果有留心看範圍的左邊，不難發現越南只要走出領海基線，就已經在中共聲稱劃入之領土範圍，所以在南海主權爭議中，以越南最為激烈。馬來西亞方面，海南島南沙區政府本部距離最接近 #沙巴洲 之柏礁也只有大概149KM，柏礁距離馬來西亞的領海基線只有大概57KM。 假如以香港計算，大約是由上水來回鴨脷洲3.4次左右，換言之中國將 #馬來西亞 專屬經濟海域鯨吞。而南海近馬來西亞領海基線以石油開發為主，動機不言而喻。

根據1982年第三次海洋法會議作出《聯合國海洋法公約》，半徑22KM就是海洋領土，半徑66KM就是鄰接區， 能夠行駛海關管理和驅逐其他國家的船艦，半徑370KM就是專屬經濟海域，假如中國強行執行聲稱主張，會嚴重影響東南亞各國利益。

中華人民共和國有明顯動機違反2016年根據1982年《#聯合國海洋法公約》附件七組成的在菲律賓共和國和中華人民共和國之間的仲裁庭案件 - #南海仲裁案，打算一國鯨吞東南亞各國資源。

早於當年仲裁庭亦裁定，中華人民共和國方面在 #禮樂灘 採集資源侵犯了菲律賓的主權權利，對南沙群島的珊瑚礁生態系統構成永久而不可挽回的傷害，而中國漁民在南海採取嚴重破壞珊瑚礁生態的方式，大規模撈捕瀕危的海龜、珊瑚等，明知卻沒有履行停止這類行為的責任。

-📸：Google Earth

IG :